\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{thesis_main_style}[2016/12/20 package thesis_main_style]
%====================================
% Abbildungen Pakete
%====================================
\usepackage[dvipdfmx,xetex]{graphicx} %driver: dvipdfmx dvips pdftex ,xetex
%\usepackage{epsfig}
%\usepackage{bmpsize} %Package pdftexcmds Info: pdfTeX >= 1.30 not detected.
%\usepackage{ifpdf,mla} %https://tex.stackexchange.com/questions/215279/how-can-i-include-a-png-image-using-xetex
%https://tex.stackexchange.com/questions/17734/cannot-determine-size-of-graphic/17737#17737
\usepackage{float} %Positionierung von Abbildungen und Tabellen mit [H] erzwingen
%\DeclareGraphicsRule{.PNG}{QTm}{QTm}{#1}
%\DeclareGraphicsRule{.JPG}{QTm}{QTm}{#1}
%\usepackage{grfext}
%\AppendGraphicsExtensions*{.PNG,.JPG}
%====================================
% Pakete Layout
%====================================
\pagestyle{headings}
\usepackage{verbatim} %only multiline comments
\usepackage{fancyhdr} %einfachere Manipulation von Kopf- und Fußzeile. https://de.wikibooks.org/wiki/LaTeX-Wörterbuch:_fancyhdr
\usepackage{fancybox} %bessere Rahmen
\usepackage{colortbl}
\usepackage[colorlinks=false]{hyperref} %Linkfarbe [colorlinks=false],linkcolor=cyan
\usepackage{setspace}
%====================================
% Pakete zur Demonstration
%====================================
%\usepackage{blindtext}
%\usepackage{xltxtra}
%====================================
% XeLaTeX Pakete [utf8] Pakete
%====================================
\usepackage{fontspec} %muss vor den Schriftarten ausgeführt werden
\usepackage{xunicode}
%====================================
% Systemschriftarten Pakete
%====================================
%\setmainfont[Ligatures=TeX]{Times New Roman}
%\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\setromanfont[Ligatures=TeX]{Times New Roman}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{Times New Roman}
\setmonofont[Ligatures=TeX]{Times New Roman}
\setkomafont{sectioning}{\bfseries} %Überschriften mit Serifenschrift
\addtokomafont{sectionentry}{\mdseries} %keine Fettschriften im Inhaltsverzeichnis
\usepackage{ragged2e}
%====================================
% Unter- und Überschriften Pakete
%====================================
\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{%
    labelfont={bf,rm},
    textfont={bf,rm},
    justification=raggedright,
    singlelinecheck=off
    %skip=1.5em,
    %margin=10pt,
    %parskip=5pt
}
\captionsetup[table]{%
labelfont={bf,rm},
textfont={bf,rm},
justification=raggedright,
singlelinecheck=off
%skip=1.5em,
%margin=10pt,
%parskip=5pt
}
% https://tex.stackexchange.com/questions/213820/text-align-inside-caption
\newcommand{\capquelle}[1]{%
    \par\parbox{\captionwidth}{\raggedright\bigskip Quelle: #1}%
}
\usepackage{hvfloat}
%====================================
% Vor/Nach Caption
%====================================
\begin{comment}
\DeclareCaptionFormat{myformat}{\hrulefill\\#1#2#3}
\DeclareCaptionLabelFormat{bf-parens}{\textbf{#1~#2}}
\captionsetup[figure]{labelformat=bf-parens,format=myformat}

%\captionfont \captionlabelfont \captionlabeldelim \captionlabelsep

    \usepackage{capt-of}
\usepackage{caption2}
\newcaptionstyle{mycaptionabove}{%
    \normalcaptionparams
    \renewcommand\captionfont{\bfseries}%
    \renewcommand\captionlabeldelim{:}%
    \onelinecaptionstrue
    \usecaptionstyle{flushleft}
}
\newcaptionstyle{mycaptionbelow}{%
    \normalcaptionparams
    \captionlabelfalse
    \onelinecaptionstrue
    \usecaptionstyle{flushleft}
}
\end{comment}
%====================================
% Sprachsupport Pakete
%====================================
\usepackage{polyglossia} %required for compiling - http://ctan.math.illinois.edu/macros/latex/contrib/polyglossia/polyglossia.pdf
\setdefaultlanguage[variant=german,spelling=new]{german} %required for compiling, muiltilanguage support possible - https://latexkurs.github.io/lecture/08_bibliografien_mehrsprachigkeit.pdf
\usepackage[german=quotes,autostyle]{csquotes} %required for compiling
%====================================
% Literaturverzeichnis Art
%====================================
%\usepackage{natbib}
\usepackage[
backend=biber,
bibencoding=utf8
]{biblatex-chicago} %Literaturverzeichnis Chicago Style
%\usepackage[backend=biber,style=numeric,citestyle=authoryear,url=false,isbn=false,notetype=footonly,hyperref=false,sortlocale=de]{biblatex} %Anpassungen für BibLaTex
%\usepackage[authordate,backend=biber]{biblatex-chicago}
%\bibliographystyle{xampl}
%====================================
% Fußnoten Pakete
%====================================
\usepackage{footnote}
%\renewcommand{\footnotesize}{\tiny} %not needed
%Mehrere Fußnoten nacheinander mit Komma separiert
\usepackage[hang,multiple,bottom,stable]{footmisc}
\setlength{\footnotesep}{2pt}
%\setlength{\footnotemargin}{1em} %Abstand zwischen Zahl und Fußnotentext
\setlength{\footheight}{2cm} %foot height
\interfootnotelinepenalty=9999 %kein Zeilenumbruch der Fußnote !!!!
%\setlength{\footnotesep}{0pt} %kein Abstand zwischen Sätzen
%\setlength{\footskip}{0pt}
%====================================
% Aufzählungen Pakete
%====================================
\usepackage{enumitem}
%====================================
% Tabellen Pakete
%====================================
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{nicefrac} % Brüche
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating} % vertikal schreiben
\usepackage{colortbl}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{mdwlist}
%\captionsetup[table]{position=above}
%====================================
% Mathe Formeln etc. - deaktiviert
%====================================
\begin{comment}
    \usepackage{amssymb}
    \usepackage{amsmath}
    \usepackage{mathptmx} Times New Roman mit Formelunterstützung
\end{comment}
%====================================
% Farben
%====================================
\definecolor{dunkelgrau}{rgb}{0.8,0.8,0.8}
\definecolor{hellgrau}{rgb}{0.0,0.7,0.99}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82} % Colors for listings
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0} % Colors for listings
%====================================
% sauber formatierter Quelltext
%====================================
\usepackage{listings}
\lstset{
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny,
    numbersep=5pt,
    breaklines=true,
    showstringspaces=false,
    frame=l,
    xleftmargin=5pt,
    xrightmargin=5pt,
    basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
    stepnumber=1,
    keywordstyle=\color{blue},          % keyword style
    commentstyle=\color{dkgreen},       % comment style
    stringstyle=\color{mauve}           % string literal style
}
%====================================
% Zeilenabstand 1,5-zeilig
%====================================
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
%====================================
% Absätze durch eine neue Zeile
%====================================
\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\parskip}{0.8em plus 0.5em minus 0.3em}
\sloppy                    %Abstände variieren
%====================================
% Umlaute in Code korrekt darstellen
% siehe auch: https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
%====================================
\lstset{literate=
    {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
    {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
    {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
    {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
    {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
    {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
    {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
    {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
    {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
    {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
    {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
    {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
%====================================
% Friedhof der Pakete [pdflatex]
%====================================
\begin{comment}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage{scrlayer-scrpage} test
    \usepackage[center]{caption}
    \usepackage{colortbl}
    \usepackage{array}
    \fontfamily{ptm}\selectfont
    \usepackage{marvosym} % Verwendung von Symbolen, z.B. perfektes Eurozeichen
    \usepackage[ngerman]{babel}
    \usepackage{csquotes}
    \usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
\end{comment}